《 盧根 》複製人X-23的11歲女替身 竟然是黑帶中的世界冠軍

今年首部 MARVEL 漫畫鉅作系列電影《 巨根 》已經上映，這部電影同時是影帝Hugh Jackman最後一次演繹「狼人」，為Marvel Fans送上最後禮物。而飾演複製人 X-23 的混血小女孩Daphne Keen聯同2名小小替身也是第一次參與被評為 R-rated 的電影！不說不知道，原來當中的一名替身竟是 11 歲的空手道黑帶世界冠軍！yo

為什麼電影叫《盧根》？因為主角「狼人」本名為「盧根」。電影故事取材自著名漫畫作品 《Old Man Logan》，是《 X-Men 》系列中的第 10 部作品。電影公司決定一刀不剪，影片最終因為拳拳到肉的血腥場面而被定為美國電影評級 R-rated，台灣方面也將電影評為輔導級！

《盧根》故事設定為狼人帶著年紀老邁的 X 教授，躲藏在人煙稀少的墨西哥邊境，嘗試從此消失於世上，但隨著一名小變種人突然出現，所有事情都變得複雜，阿根再度陷入生死之戰當中！

複製人 X-23 替身 11 歲黑帶 Nayah Murphy
電影講述阿根與患了腦部退化症的 X 教授一起歸隱，但為了保護一個突然出現的神秘小女孩而決定再度出山。這位小女孩比羅根出手更辣更狠，殺人成為她的日常二三事，原來她就是阿根的複製人 X-23 。

複製人 X-23「蘿拉」由 11 歲英國、西班牙混血女演員Daphne Keen飾演，她在 2014 年曾與同是英國演員的爸爸Will Keen一同拍攝 BBC 劇集《The Refugees》。她本身有習武，不過場面太多打鬥戲份，需要由 2 名本來已有相當身手的替身代為拍攝某些場面。而其中一名就是年僅 11 歲的空手道黑帶冠軍 Nayah Murphy。

Nayah Murphy 本身不是演員，《根》是她首部參與的電影，也是第一部作為替身的作品。她在戲內擔當複製人 X-23 「蘿拉」的替身之外，更在戲內飾演小小變種人的其中一角，也是 X-23 羅拉的變種朋友。雖然 Nayah 戲份沒有佔很多，但在《根》預告片亦能見其蹤影。

為 Nayah Murphy 飾演的小小變種人。

5 度拿世界冠軍 騎馬體操樣樣皆精
Nayah Murphy 三歲開始學習空手道，現為 AmeriKick’s National-Level Karate Team 成員，十一歲的時候已經5度成為「北美空手道運動協會」（NASKA）比賽世界冠軍，要拍攝打鬥戲份完全難不倒她！

除了成為空手道黑帶世界冠軍之外， Nayah Murphy 也是騎馬愛好者。她曾在「Nayah Murphy Stunt Girl」影片中受訪時透露，家中經營牧場，自小就與馬兒做朋友，愛馬之餘也是馬術高手。

小替身 大夢想
Nayah 接受《Boulder Daily Camera》訪問，指自己雖然只能與蘿拉一起逃避追殺的戲份，但可以在預告片見到自己出現相當興奮。她說做替身最慘不是戴「狼人爪」，因為打鬥時伸出的「狼人爪」全是電腦 CG 效果，所以她做替身時不用戴爪，並自爆最慘的是拍打鬥場面時要戴假髮做女主角蘿拉替身！

「每次要用上 40 多分鐘戴假髮，他們用膠水和針把假髮套到我頭上，因為怕我拍打瞌睡場面時假髮會脫掉，但這樣我真的很痛。」 Nayah的師傅在去年告訴她要找個武功不錯的女孩子做女主角替身，Nayah 因為媽媽將她幾個習武片段交給製作單位，很快便被選中做替身，加入劇組穿梭各地進行拍攝。她說：「因為單位不想女演員受傷。」，因此其中一幕要她被狠狠地掉在地上。

Nayah 的媽媽接受媒體《DENVER》訪問，指女兒目光遠大，經常想作出不同的嘗試，而 Nayah 也表示自己很想接觸演戲方面的工作，參與更多電影拍攝等等。

另一替身 Sienna Novikov 亦是運動好手，她的專長包括劍擊和體操。

盛傳這一批新變種人會在下一部《X》系列電影有較重戲份，不知道 2 位是否有機會參與呢？

下一部《X》

唔知要等幾耐